成日話香港周街都係大學生

啲人成日都話香港周街都係大學生
如果政府唔主動減學位或者殺校嘅話
其實我哋可以重新定義邊一啲人可以稱自己為大學生

準則如下：
- 大學排名係qs, the, arwu排名機構入面其中兩個機構入面同時排150內嘅學生先至可以稱為大學生
Or
- 學科排名排50內先至可以稱為大學生

好處：
- 咁樣嘅話香港就可以少咗一堆所謂嘅大學生同我地爭飯食

- 費事阿豬阿狗都可以話自己係大學生

- 從而導致學位升值

唔同樓主
唔認同樓主，因為自己喺大學排名150同學科排名50以外嘅大學畢業

挑
咁計咪又係有垃圾支大n展狗
利申垃圾支大n展狗

即係點

當全世界想年青人讀多啲書嘅時候連登仔要求減學位

根本唔關邊間事
而係好多三大四大五大出黎嘅大學生都係垃圾

以我粗略估計係香港畢業嘅大學生每年可以大概少35%
如果Poly咁唔好彩跌出150大
每年香港畢業嘅大學生total可以少大概45-50%

可以讀多啲書不過唔好稱佢哋為大學生

咁多大學生只會俾公司壓價
尤其係亞洲社會

周街都大學生有咩問題 排名成績較差嘅好自然會唔夠人爭
問題係依班唔夠人爭嘅又唔認命 以為自己大學畢業好巴閉

垃圾極個朵都響過人
幾垃圾都好都係響好嘅大學畢業出嚟

依家好多公司寧願出低價請啲廢校出嚟嘅學生都唔出高價請好學校畢業嘅學生

咪玩啦 名牌畢業要入依啲cheap公司
冇聽過大公司會咁 你廢校連cv screening都已經過唔到

唔係cheap公司都壓價個問題係

有能力既
點都會有出頭天
讀書叻唔代表出黎做野好

全世界已發展國家都學位普及化

名校degree當然從自己角度睇想少d人爭飯食想行精英主義

但政府、教育角度唔係咁諗
佢地視整體人民學術知識水平上升為一種進步、指標
全人教育亦係一種理念

不過人始終都要搵食，邊會個個咁有理念，顧掂自己先，想少d人爭食都正常
香港地無計，大家都想盡方法搵多d錢，對讀書嘅印象好多時已經同搵食掛鈎

呢個當然啦
不過依家係針對香港太多大學生

你咁講嘅話台灣弱智到入到大學就好好？
如果個社會25-30%嘅工作係需要大學學位
嗰個社會只係需要俾到30%要大學學位出嚟就可以

所以咪話理念同現實law
要現實直頭社科人文學科可以cut哂

我又咁睇，成個社會叻嘅人就係咁多。
學位多唔多未必影響佢地，影響到都唔算叻啦
同埋佢地唔會怕競爭

你話浪費社會資源錯配就真嘅

又係你條UNSW柒頭

係而家多左含管個班垃圾

我贊成cut,但原因唔係爭飯食
係資源錯配同好多學店厄錢

痴撚線
知唔知點用周街都係大學生？
因為資本家要你相信大學係基本
你地唔巴閉，唔值得高人工呀

係社會黎講 越多人擁有多知識 文明先越進步
局限左 學位 咪少左人可以讀書 限制左人既知識吸收
每個科目都有佢獨特性

不如全世界得unsw係大學 咁佢條on9仔就滿意

社會科人的文課反而我覺得可以唔使cut
雖然出嚟搵嘢做難
但係佢都有佢嘅用處

唔單止含管啦

資源錯配我都認同
啲資源用係啲廢嘅學校到根本就冇用
將所有資源去晒好嘅學校理應係最好

事實上周街都真係好多大學生
所以啲公司先至可以壓價

咁叫咩

局限左學位唔代表啲人唔可以從其他方面吸取知識
例如ive之類
總之唔好認係大學生就得

其實做官都唔洗讀書
何況香港人都冇官做

樓豬唔抵得人地畀幾十萬就有學士，自己要畀百幾萬去澳州先有

大專生

吓？
去得外國讀書個班唔係care呀嘛

但你比百幾萬買unsw張cert就on9
利申 u melb

咁邊個決定 有幾多個大學學位 而決定呢個學位前有咩準則？
10a狀員會答你 只有 10a先可以讀大學/叫大學生
其他都係垃圾
如果一直有呢個唸法
你頭頂永遠有一個人係你頂端
天外有天
大學生普及姐，出到黎做野先見真章

由個市場決定要幾多大學學位？

如果10 A話其他人唔係大學生嘅話咁個市場應該運作唔到
有錯請指出

係你自己競爭力唔夠人強
是但搵到一個大學生取代到你咪壓到你價囉
有無見過有料既人俾人壓價架 on9
自己廢就好啦 咪拉尻埋其他大學生落水啦

香港撚有咁多大
得一大

當全香港得幾個大學生既時候， HD 副學士就變得好受歡迎

精英工種另外要考多個試 如果多咗大學生就影響 噉就算鳩數啦

Average 梗係三大勁啲
淨係睇排名都知啦
個問題係有好多雇主寧願出低價請非三大都唔出高人工請三大

依家有實力都俾人壓價
你唔做大把人做
香港就係咁

但係副學士個班冇能力做要學士學位嘅工作

人工低先係問題

就係因為太多大學生

係亞洲人天生唔重視個人價值先係咁
日本韓國D人都比人壓，係文化問題

當僱主焗住請五大嘅時候價錢就可以提升返
因為如果佢哋唔推翻高個價錢就請唔到人
佢冇理由請班唔係大學生（非5大）入去佢哋公司做架如果佢哋啲職位係要大學生先做到

睇返澳洲每年咁多大學生畢業佢哋出到嚟都唔會俾人壓價

就係香港係咁所以先至要重新定義大學生

樓豬大學畢業但人工低

周街大學生無問題 叻既咪搵到食
廢咪搵唔到食囉

樓豬 用左一球係澳洲UNSW 買cert，而家係一間叫做EY 既垃圾firm 做緊advisory ，搵緊15k

DSE得20分，廢到入唔到三大，根本連入八大都成問題
而家就日日上連登用UNSW同EY打飛機

外行既巴打，我建議你地可以上去Facebook Audit Secrets 睇下EY個朵有幾臭，就知樓豬間公司有幾垃圾

估中

證明你實力唔夠 先咁易被人取代姐
自己競爭力唔夠 仲要瀨咁多大學生

係啊好多呢d公司 不過呢d都係垃撚圾公司

Ey 垃圾 firm
唔知你又喺邊度做呢
Dse 22 分呀
起底起好啲啦柒頭

我就唔太勁，就只係MBB/IBM/Accenture 是但一間

同EY係真係廢喎，你話你Deloitte Consulting 都話好啲

22分好撚威啊 ，差2分有乜撚野分別啊廢物

你係MBB/IBM/Accenture咁我冇嘢好講囉
你話ey廢咁我有咩好講
如果我唔係為咗學嘢我唔入Big Four啦

根本冇需要貶低人地去抬高自己

每一個人都有佢地值得學習既地方

而且呢個世界大把勁人，而你只係得22分，唔明憑咩成日咁寸咀睇唔起人

PolyU除左搵食科之外，真心濕鳩，無得同美國比

亞洲思維
低端化
價低者得

又唔見美國學位多，d人既薪水狂跌?

香港同埋大部份亞洲國家都係鍾意壓價
高級鬼佬國家就唔會係咁

就憑我係一間頂尖商學院嘅頂尖學科A&F畢業

我問你你自己有冇試過笑過或者貶低個班band 3仔？

喺香港你講大學生數量多同時工作文化咁差成日壓價嘅時候係有需要重新定義邊一對人係大學生

世界頭150嘅大學出嚟嘅大學生至少有最基本大學生應該有嘅質素而足以應付到社會嘅工作需求

小學雞

所以咪標明香港地囉
美國幾年前已經好多報道話大學生貶緊值
人工唔插水係勞工權益問題多過大學生數量
淨係講工會權力已經完全兩回事
人地做藍領已經有尊嚴過香港好多工

作為世界頭150名大學生（可能係d垃圾science,engine低分科）
咁你好好反省下點解俾其他非世界頭150名大學生爬頭啦
自己唔努力向上爬 要屌尻其他廢過你既人向上爬
人地永世俾你踩住無得爬過你頭？
玩印度種姓制度呀？
又一個精英主義虛榮撚 剩係識拎校名QS打飛機
咁入到BU 中醫 DSE分數高過Cityu science 又點計呀on9

22分都入到啊，頂尖極有限啦

笑大人個口咩

係收費頂尖啊嘛

你睇下樓主啲post，睇下邊個小學雞先啦

佢自己做緊audit firm都睇唔起自己公司啲audit同事，狗眼看人低

點解講到好似我俾150以外嘅大學爬我頭咁
我主張只不過係減少大學生
從而令到各公司人工出手唔好低於市價

根據overall排名city > bu
同時排名表入面冇中醫學系
所以結論city>bu

如果港大同bu中醫學系嚟比較Hku>bu
因為overall排名hku>bu
所以港大中醫學系畢業嘅可以稱為大學生

不過中醫學系呢啲咁冷門嘅學系可以再討論一下個個都畢業嘅學生可唔可以稱為大學生

哦原來係咁啊

Usyd law dse 收24分咁你係咪想講usyd law 頂尖極有限呀
如果係嘅話我冇嘢講

首先Big Four係accounting firm而唔係單純audit firm
第二幾時睇唔起自己公司啲audit 同事

咁嚴格嚟講係Professional Services Firm tim

諗住話audit有手有腳就做得，去抬高自己個advisory ？

ey advisory 咪又係得啖笑

圖都cap埋啦戇鳩仔

咁樣叫做睇唔起自己啲同事？
咁big4 audit係連登個個都話有手有腳就做得
仲有我自己本身都有pwc audit offer

Ive

根本間U勁既人係local考入去果班，
而唔係你呢啲得22分既loser,然後比錢買cert既柒頭

仲有usyd 都搬出嚟，係都拎Harvard Yale Oxbridge比較啦，人地見你得24分咁低，你估會唔會收啊？

澳洲U出名係見錢開眼，比錢買cert,
你比人當水魚咁掠水都仲咁自豪，真係笑撚死人，正一戇鳩鳩

唔通係讚美緊啊？

樓豬成日以為big four advisory就好威威
井底之蛙

真係頂佢唔順，咁撚戇鳩

又喺度轉移話題
唔係頂尖極有限架咩
最後唔夠講就攞harvard yale嗰啲嚟講
水唔水魚就個人睇法
俾得百幾二百萬出去外國讀書如果非常之care嘅話就唔會出去讀啦
又唔係讀完之後畢唔到業/夾硬唔俾你畢業
如果係夾硬唔俾你畢業嘅話就真係水魚啦
通常覺得水魚嗰班部份都係窮撚

至少唔係睇唔起囉

去唔到果個Harvard Yale Oxbridge 個level 咪就即係頂尖極有限囉 ，知唔知咩叫頂尖啊？

如果有野超越頂尖，咁佢咪唔係頂尖囉

你係閱讀理解有困難定係智商有問題啊？

啊！sor 唔記得你得22分，唔怪你

當局者迷係咁上下，比人搵笨十個有九個都唔會認

你想知自己係咪水魚既，咪睇下你身邊啲同事，係咪個個都要比成球去讀個degree先做到呢份工囉

唔係既話，咁咪即係你用左成球去搵一份人地比10幾萬ugc學費就做到既工囉

同埋 你唔介意比呢啲錢 =/= 人地冇搵你笨

再者你去睇下foreign students 同citizen 比個學費 ( net govt subsidy) 差幾遠，你咪知間u有冇搵你笨囉傻閪

Usyd(10th) uni of mel(6th) law 去到harvard yale oxbrigde 個level喎
Unsw a&f 都全球第10喎

2nd tier 同big4 都係全球頭10啦

你會唔會又話2nd tier係頂尖啊

就係我身邊啲同事好多都係外國grad
Warwick, unsw, uni of Mel, uof man, mq, ubc etc

咁有冇local u 啊？

你比幾多學費，人地比幾多學費啊？

冇oxbridge ivy league既?

我咪講咗話又唔係讀完之後畢唔到業/夾硬唔俾你畢業！係嘅話就話俾人搵笨姐

同埋我哋唔介意比呢啲錢亦都≠人哋有搵我笨
你得到返相應嘅嘢而你又覺得值咪得

再者你去睇下foreign students 同citizen 比個學費 ( net govt subsidy) 差幾遠
- 你呢個講法同時可以應用返係usa uk can

樹大 嶺大 浸大 公大 教大 恆大
呢班垃圾學店唔好叫自己做大學生
根本唔係辦學 似搞生意多d

攞啲咁嘅例子我真係笑咗

你夾硬駁冇意思

係你駁唔到姐傻閪

有
咁關學費咩事
不過我知你想講乜嘢

如果讀港大入到ibank嘅話咁唔使去哈佛讀啦

有ucla
不過我只係返咗四個月工識唔晒咁多人
Audit 部門都好多名校畢業

有咩u會唔比人 grad 啊，願聞其詳

唔通你真係覺得unsw 勁過三大咩on99, 你比成球換返個朵都係差過三大是咪弱智？

btw隔離post見你話你去讀順便可以移埋民，咁點解你而家會係香港，唔係嗰邊既？

返得4個月就瘋狂出post吹奏ey

你公司死左人唔出聲你又點睇啊？

同埋可唔可以唔好成日淨係講oxbridge
Oxbridge undergrad 有bus
可唔可以下次講下Oxbridge 以外嘅學校例如Lse London business school g5etc

收咁平都叫學店？

咁係你要講頂尖啊嘛

拎咁撚多就唔撚係頂尖啦

全球大學嘅數量多啲定係multinational嘅會計行多啲呀

大學學生嘅數量多啲定係會計行嘅client多啲呀

用吓腦
入勁公司唔代表你講嘅一定啱晒

全球大學嘅數量多啲定係multinational嘅會計行多啲呀
大學學生嘅數量多啲定係會計行嘅client多啲呀

大家個比例玩法都唔同點比

用吓腦
入勁公司唔代表你講嘅一定啱晒

應該係全球大學 vs 全球accounting firm

至於大學學生同會計師行client冇得類比，因為一個係個人，一個係公司，兩者性質唔同冇可能比較

而且正常地方既絕大部份公司都需要audit，ie幾乎全球公司都係會計師行client，咁全球有幾多間公司就應該都係天文數字既

所以，要用腦果個係你

有咩u會唔比人 grad 啊，願聞其詳
- 你有冇睇真啲我講咩嫁，我咪話冇囉不過個重點係你俾完個筆錢又得到相應嘅嘢咪得囉
仲有比一筆錢去我個讀書就一定要=人哋由搵我笨？

仲有我有講過話勁過三大咩
同三大同level 囉
到頭來又唔係又係睇科
如果講a&f咁我覺得係>=三大

比成百幾二百萬出去外國讀書係咪一定要淨係讀ivy, g5? 讀同三大同level 或者差過三大就應該死晒佢？
咁如果我有機會讀master咁我去u of mel咁你冇嘢講啦勁過晒三大

因為我鍾意香港愛香港同埋我嘅香港生活水平好過澳洲
不過遲啲點都要移民因為香港的確只會繼續差落去

又唔好用到吹奏呢個字

Lse g5又唔係頂尖？

Accounting firm 10個人又得上萬以致數十萬又得
門檻咁細點比

咁你估全球咁多間公司嘅數量多定係大學生嘅數量多？

咁你答到我未啫
咁usyd uofmel dse收24係咪頂尖極有限啊

樓主唔係讀三大都無資格講啦，Unsw收晒啲垃圾香港人入去，我中學有個讀書科科都肥但佢父母send過去 grammar school居然入到Unsw。
你認乜9自己做大學生，台大排名低但都勁過你啦，用自己學校排名打飛機都有既，個排名又唔關你事。

係 我個同學10分去澳洲 而家睇佢fb profile 係unsw
屌 10分就有得入所謂頂尖商學院 早知我就hea考dse啦利申 u melb

今年台大校長話決定將nds列入國際生
睇下到時排名升幾多

我中學同學舊cc入ucb啦
所以City台大都勁過我個friend同埋我個朋友唔應該攞UC B個名黎打飛機

扮乜嘢澳洲讀書呀你收皮啦

拭目以待

樓豬咁得閒J自己間U 不如用多啲時間裝備自己轉份好工

我屋企人有connection

你同你老母幾時去老人院 on9仔

Edu qs asia 3 world 20 by subject education

有connection冇問題 你能力可唔可以令你做到名符其實先係問題
如果你又有能力 又有connection 冇人會笑鳩你Rp

所以我咪入少林寺先囉
Rp係咩？

- 咁樣嘅話香港就可以少咗一堆所謂嘅大學生同我地爭飯食- 費事阿豬阿狗都可以話自己係大學生- 從而導致學位升值

當大學係職訓局

邊個同你講？
其實一早有人批評美國台灣嗰啲全民大學政策啦
根本唔係人人適宜讀書，讀書唔叻嘅人讀完出嚟同無讀過無分別，仲浪費幾年時間
香港學費算平都好啲，外國讀完無用仲多十幾廿萬學債

令全民接受高等教育, 社會先會進步
個個淨係中小學畢業, 傾喜茶海底撈, 連思考能力都無, 咪變成第三世界國家囉
何況大把人(自稱)中學讀書唔叻, 大學成績好好
中學教育方式同大學有異, 比多個機會佢地有乜問題

讀書既價值係連登仔心目中只係=人工，競爭力
最好就得你一個大學生做天之驕子
然後其餘大部分同你同齡既人就做藍領，低下層，係咪？

真係難怪西方國家會覺得亞洲係cheap d
講句唔好聽你今日見到條街咁多廢老
原因之一咪就係佢地當年無機會讀書
所以分析能力，批判性思考，視野都低啲狹窄啲
“周街都係大學生”呢啲嘢，都係出自佢地把口

對成個社會都好，一定係提升入大學率
起碼令普遍人有機會讀耐啲書同見識多啲
你話搵工個啲，啲公司自然有套標準去分
但教育唔係剩係for 搵工囉

marva collin

Unsw出慣垃圾 至少讀business果班係

其實入big4都冇乜特別

得你一個大學生做天之驕子唔係一件好事
大學生嘅數量同社會需要大學生嘅數量大概一致就可以

鬼佬係高級人種係人都知嫁啦
呢個改變唔到嘅事實點都改變唔到

唔使一定讀到大學先至有批判思考同分析能力

至少唔係垃圾firm 囉
Btw你邊間？

Grad

Deep Diving?

What uni grad?

22分都頂尖 咁同YC品學兼優有乜分別

邊個同你講要令全民受高等教育社會先進步？兩者關係係乜？
你又唔好個個中小學畢業咁極端，我只係話依家係太多
而且即使你全民讀大學，喜茶同海底撈嘅職位都唔會消失
結果咪係變咗有班大學生去做喜茶海底撈囉
Dse咁易考，我覺得如果你廿分都拎唔到嘅，真係唔好ff大學讀得掂
我驚你reference book都睇唔明
而且你個機會係有成本㗎，好多人根本唔啱讀書，不過見大家都讀，自己都讀埋一份，讀完同無讀一樣，咁又何苦

咁usyd u of Mel 一定係垃圾
law fac收 dse24分

勞福局預料2027年人力空缺達17萬人

勞福局文件顯示，在2017年至2027年期間，本地人力供應將會先升後跌，平均每年下降0.2%。其中在2017年至2022年間，本地人力供應平均每年增長0.2%，當中「65歲或以上」的勞動人口將由2017年的126,500人，上升4.9%至2027年的160,800人，是所有年齡層中增長最多的部分；而增長第二多的則為「55至64歲」，增幅僅為2.1%，不足「65歲或以上」的一半。

然而在2022年至2027年間，勞福局預料平均每年的人力供應將下降0.6%，然而「65歲或以上」的人力供應增長仍平穩，繼續由160,800人上升至197,300人，增幅仍達4.2%；相較第二高增長的「35至44歲」0.7%多達6倍。

局方推算，到了2027年的時候，本地人力供應只有357萬人，然而需求卻高達374萬人，人力空缺將高達17萬人。局方解釋，供求差額是源於人口高齡化及生育率偏低。
在2017年至2022年間，65歲以上的勞動人口增長達4.9%。（勞福局文件）
在2022年至2027年間，65歲以上勞動人口仍有增無減。（勞福局文件）

2027年 初中以下學歷工種缺7.65萬人

近年本港有不少高等學院成立及獲得升格，專上教育逐漸普及，但學歷愈高未必代表工作機會愈多。

文件指出，預料到2027年，「研究院」學歷的勞動人口將供過於求，差額達16,300人；然而，其他較低教育程度的職位，都會出現人力供應不足的情況，當中「初中及以下」學歷的工種料出現76,500個職位空缺，其次「學士學位」程度亦將出現50,900個空缺。
局方預料在2027年「研究院」學歷的勞動人口將會出於供過於求，然而低學歷工種將出現逾7萬個職位空缺。（勞福局文件）

局方預料在2027年「研究院」學歷的勞動人口將會出於供過於求，然而低學歷工種將出現逾7萬個職位空缺。（勞福局文件）

未來漁農業人力需求每年跌近7%

而鑑於未來香港會繼續轉型為知識型和高增值的經濟體，局方預料未來高技術職業組別的勞動人口所佔比例會增加，當中人力需求增長較多的包括專業及商用服務業（平均每年增1.4%）、資訊及通訊業（平均每年增1.2%）、金融服務業（平均每年增1.1%）；而需求減少的包括農業、漁業及採石業（平均每年跌6.8%）、製造業（平均每年跌2.9%）。

太多大學生搞到好多唔需要學歷嘅工嘅職位空缺越嚟越多
本身政府應該帶頭減少學位數量
可惜政府咩都唔做

都唔關邊間U事
反正有得揀
一樣4年唔使上到30零k

咁係咩嘢類型既社會需要少啲大學生？
非洲？